支那01專訪：潘曉穎媽媽聲淚俱下 促陳同佳即赴台投案

2018年2月陳同佳在台灣殺害女友潘曉穎，將屍體藏於行李篋棄置在草叢後潛逃回港。陳同佳事後在港因洗黑錢罪被判入獄29個月，直至去年10月陳同佳刑滿出獄，法律上已是「自由人」，惟背負的殺人罪卻從未受審。當日獲釋，他步出壁屋懲教所，公開向潘曉穎家人鞠躬致歉，表示願為自己的錯事到台灣自首服刑。

陳同佳出獄至今將近一年，社會已經歷大型社會運動、新冠肺炎疫情等，惟他仍未動身前往台灣投案，令人質疑他是否有誠意兌現承諾。潘曉穎的母親接受《香港01》專訪時，聲淚俱下敦促陳同佳立即赴台投案，無謂再磋跎歲月，因家屬過去一年苦等無期，精神大受困擾。

2019年10月23日，陳同佳因犯下4項洗黑錢罪而被判的29個月刑期終於屆滿。在大批傳媒的鎂光燈注視下，陳同佳步出壁屋懲教所，當時在法律上他已是「自由人」。惟在管浩鳴牧師的陪同下，陳同佳公開向潘曉穎家人鞠躬致歉，更表示願為自己犯下的錯事，承諾會到台灣自首、受審及服刑。經此一別，陳同佳再沒有在公開場合露面，近日更有傳他一直住在警方安排的安全屋中。

回想當日陳同佳鞠躬致歉，似乎充滿誠意。社會各界曾經以為陳同佳很快便會赴台自首，惟事隔將近一年，陳同佳未有動身前往台灣投案，且絲毫沒有動靜。潘曉穎的母親等無可等，今日接受《香港01》專訪時稱，行動最實際，「鞠躬係無用架，最緊要係佢要付於實行，（赴台自首）呢個先係重要，講得出一定要做得到！」

潘曉穎的母親直斥，陳同佳殺害其女兒已經兩年多時間，去年亦因洗黑錢罪刑滿出獄，惟始終未有投案，對陳同佳極度失望，「你個良心過得去咩？你破碎咗一個咁美好、咁完美嘅家庭，你忍心咩？你而家唔好再龜縮啦！唔好再匿埋，一定要出嚟回應！」

潘母兩次去信管浩鳴 管僅稱要等待適合時機
潘母指，前一兩個月曾經寫信聯絡管浩鳴牧師，要求他盡快勸說陳同佳赴台自首。管浩鳴事後曾親自致電潘母回覆過一次，表示陳同佳會投案，但要等待適合的時機，而且始終沒有提過實際日子。其後潘母再次寫信，惟對方再沒有回覆。

其實陳同佳的父親去年曾接受傳媒訪問，表示即使其子陳同佳要「一命賠一命」，亦需要為自己過錯負責。潘母說，當日看到報道的言論，頓感崩潰，直言對方的說法猶如在受害者傷口上灑鹽，「講呢啲嘢但又唔去做，令我哋更加傷心，聽完之後，更加食唔落飯。」她指，當時病情加劇，需要持臨床心理學家及精神料醫生求助，「朝早、夜晚都要食藥先可以訓到。」

特首的釋懷論 潘母：Oh my god，永遠唔可以釋懷架
昨日（22日）特首林鄭月娥在記者會上表示，陳同佳已接受香港的懲治，法理上已經屬於自由人，坦言在香港司法管轄之內已經「無咩可採取」、「無基礎可要求佢做啲乜」。林鄭更表示希望潘曉穎父母能夠釋懷。

今日受訪期間，談到林鄭月娥的說法，潘母說道：「Oh my god…唉好唔開心啦當然聽到，我哋係永遠唔可以釋懷架，點可以釋懷呢? 阿女係我哋唯一嘅獨生女兒，係我最疼嘅女兒，係掌上明珠蹳架，你叫我點樣釋懷？佢又未沉冤得雪，又未討回公道，呢個係impossible嘅嘢。」

搵完民建聯，再搵香港01

去搵民賤聯啦 順便拎月餅返屋企

睇嚟真係藍屍嚟，好人好者會搵民建聯？
如果當初佢搵嘅係蘋果，實有好多香港人同情佢而企出嚟
到時會係100萬人支持送台而唔係100萬人反送中

當初唔係話屋企有黑社會背景咩

唔係話千金咩?

潘太，節哀啦～
變左政治案架啦，解決唔到

你肯去，台灣都未必肯比你入境

潘生潘太如果簡單承認錯誤支持送中法
還返個少少公道俾反送中犧牲咗嘅年輕人

我會願意每日幫佢推post 直到佢地拎返個公道

咪再去揾民建聯叫佢地同佳仔講囉, 死藍屍

要人出到聲你就瘀啦，屌你老母殺人犯，踢一腳，郁一郁

你估你係私務員呀下

敢鬧陳同佳唔敢鬧政府
當初林奠肯同台灣合作咪乜事都無囉

無架啦
依家大粒墨就嘆世界
你就日日係到喊啦
當初人地擺單野上枱就擺明唔係幫你架啦,你仲要求支持送中
好啦,依家人地3餐溫飽
你就以淚洗面
知道自己當日做錯左決定未?

佢都唔志在啦，依家有屋住又有飯食，又唔使做

鬧政府就已經違反國安法

搵得民建聯都唔會好得去邊

就出PS5，你叫佳仔去台灣？想打下機輕鬆下都唔得？
食撚懵你呀

打爆完ff16再睇下心情先諗下過唔過台灣
有心過早就過左去

好明顯係藍屍

無架喇 宜家單野已經變左一單普通情殺案，無利用價值

沒有實力的憤怒是無用的

抵

七點啦 太夜不了

佢當初如果搵蘋果先，就變成煽動顛覆國家政權，直情被自殺埋啦

真係抵撚死

其實佢冇特別支持喎 佢仲有寫過信話要跟OMDB嘅方法單次處理

香港人面對嘅情況又何嘗唔係咁樣 我到而家都唔明有咩好笑

算鳩數啦，憑咩家陣要香港人同情你，可憐你？由你第一曰揾民建聯已行錯左，條路自己揀，仆街唔好喊！

你間接累撚到香港搞成咁都未同你計呀，屌你老母

抵撚死啦

好明顯係藍絲

大便果隻金呀？

殺人放火金腰帶
今日香港新常態
阿潘太你接受現實吧啦😂

俾政府利用完即棄,都唔屌9政府
唔抵可憐

將屍體棄於草叢中＝＝＝呢個仆街真係喪盡天良，滅絕人性，人命係無價架

陣間叫潘媽媽唔好政治化件事情再被監視居住

香港咁難得先平靜落黎 潘太咪撚係度搞風搞雨好冇呀
係咪又想搞撚亂香港呀

好人好者蒙面

佳哥大大方方

潘太真係慘，公開喊冤左兩日，成個社會都無反應，無人聲援佢

抵呀！

去聽吓管牧師講道啦，學會寬恕就得

如果係藍屍，咁就無啦
你呢世都幫唔到你個女翻案
啊佳話之你日日以淚洗面

去搵琼子幫你呀嘛

收嗲啦潘太，你有本事咪隊冧陳同佳囉，上支那01做訪問把撚咩

你諗多左
反送中係因為威脅到自己
有人個女比人殺左 個犯返左黎 頂多表示婉惜

又唔醒水，又搵錯人
大氣電波提左十幾次水都唔理
這就是平庸的罪惡

真心膠蠢藍絲

咪玩啦
示威初期，公民兩黨搵佢兩個
死都唔見人

宜家先出返黎扮可憐？

藍屍父母，害死仔女
藍屍仔女，害死香港
藍色香港，害死中国
藍色中国，害死地球
藍色地球，害死宇宙